【侵侵勝仗】土耳其最終跪低 美國牧師布倫森獲釋

國牧師布倫森（Andrew Brunson）在土耳其下獄導致美土兩國交惡，據報兩國達成協議，華盛頓將以撤銷制裁換取安卡拉放人，布倫森案第四場審訊周五進行，檢察官在庭上建議法庭取消軟禁布倫森並解除其外遊禁令，獲法庭接納，布倫森獲釋後，已即時登機前往美國。
50歲的布倫森在土耳其居留逾20載，前年10月因涉與當地非法庫爾德族武裝組織，及被指策動前年土耳其流產政變、現居美國的土籍伊斯蘭教士居倫（Fethullah Gulen）黨羽有關被捕，被控以間諜及恐怖主義相關罪名，去年7月因健康問題改為軟禁。雖然法庭裁定布倫森罪成，判監3年，但法庭指布倫森被扣留的時間已抵銷刑期，因此可以獲釋。

美國國務院早前稱不知協議存在，但對布倫森即將獲釋抱有希望。分析指沙地阿拉伯異見記者卡舒吉（Jamal Khashoggi）失蹤案是土耳其放人的催化劑，因安卡拉想就對付沙地爭取華盛頓支持，不得不修補美土關係。

美國多間傳媒事前報道，布倫森可能會當庭獲釋。全國廣播公司（NBC）和《華盛頓郵報》指，美土兩國官員上月在聯合國大會會議上達成部份協議，布倫森的控罪將減少，並在周五審訊後或之後數天內獲釋。

美土本是北約盟友，但華盛頓8月因安卡拉遲遲未肯釋放布倫森等原因，制裁兩名土耳並官員並向土耳其入口鋼鋁徵收雙倍關稅，令本身經濟政策問題多多的土耳其面臨巨大經濟危機，貨幣里拉急瀉。

華盛頓近東政策研究所政治學家恰普塔伊指，土耳其若在卡舒吉失蹤案鬧得沸沸揚揚之際釋放布倫森，或能反映它需要美國支持去對付沙地，此舉「可重塑特朗普與埃爾多安關係」。卡舒吉上周二前往沙地駐伊斯坦堡領事館後人間蒸發，有土耳其官員確信他在領館被沙地特工殺害，美土政府均關注事件。

路透社/美國《華盛頓郵報》/《華爾街日報》

土耳其要靠美帝對付沙特

有哂藉口郁沙特
到時美國又控制返個石油
美國真係勁撚到顛

要郁幾時都得啦
沙特根本係美國隻狗

依家未收拾伊朗 唔可以同沙特反枱

所以會不了了知

同埋美國要打殘支那國
所以不能同沙特反面

沙特個王儲似心狠手辣，殺記者，拘禁自己十兄弟，有機上台會變另一個金正恩

上帝都要借侵侵救牧師

erdogan知驚終於跪低？

中東三國志

伊朗 土耳其 沙特阿拉伯

願侵侵百戰百勝

拜托收拾伊朗之前
收拾左支那先喇

奧巴馬嘅話應該會課金再簽啲濕鳩條約

侵侵真係唔到你唔服。

土耳其更新鐵路系統 與中國談判告吹 改用德國投術資金